% -*- TeX:PT -*-
% !TEX encoding = UTF-8
% !TEX root = Disserta.tex
% !TEX spellcheck = pt_PT

% ----------------------------------------------------------------
% Siglas.tex
% Este documento é 	uma parte integrante de dissertação ao abrigo do 
% Mestrado em Engenharia de Minas e Geoambiente
% Da Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto
%  
% e está licenciado com uma Licença Creative Commons - Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional.
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
% CC By-SA Autor e contacto
% data
% ----------------------------------------------------------------
%
% Este template está licenciado com uma Licença Creative Commons - Atribuição-CompartilhaIgual 4.0 Internacional.
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/
% CC By-SA  José Soeiro Carvalho, jmsoeiro@fe.up.pt
% 2019
% ----------------------------------------------------------------
% Este template deve ser \include'd, \input ou embrulhado ...
% ----------------------------------------------------------------
%


\section*{Glossário de siglas e acrónimos}\label{capSiglas}

%
% ----------------------------------------------------------------
% explica
\ifthenelse{\boolean{explica}} {
\begin{myExplicaBox}{Glossário de síglas e acrónimos}

Nesta secção insira lista categorizada e ordenada (alfabeticamente) das siglas, acrónimos e unidades utilizados no texto.

Pode incluir também a definição de conceitos que sejam importantes para a compreensão do documento mas cuja definição tenha apenas interesse lateral.

Qualquer definição deve ser concisa e sucinta.

Inclua apenas aqueles que são usados mais do que uma vez. 

É costume a primeira utilização de uma sigla ou acrónimo ter a sua explicação ou significado associado. 
Por exemplo: 
\begin{quote}
\emph{\ldots{} na Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto (\textbf{FEUP}), \ldots{}}
\end{quote}
introduz simultaneamente a entidade e o seu acrónimo.

Para gerar tabelas como esta use

\href{https://www.tablesgenerator.com}{Online Table Generator}

com a opção booktabs.

\end{myExplicaBox}
\clearpage
}{} 
% fim explica
% ----------------------------------------------------------------
%

% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
% \begin{table}[]  %no float
%\caption{My caption}

\label{tblSiglas}
\begin{longtable}{@{}lp{.6\textwidth}@{}}
\toprule
\endfirsthead
\midrule
\endhead
\textbf{FEUP} &   \textbf{F}aculdade de \textbf{E}ngenharia da \textbf{U}niversidade do \textbf{P}orto \\
\textbf{MEMG}
 &  \textbf{M}estrado em \textbf{E}ngenharia de \textbf{M}inas e \textbf{G}eoambiente da FEUP \\
\textbf{UC}  & \textbf{U}nidade \textbf{C}urricular  \\
\textbf{U.PORTO} & \textbf{U}niversidade do \textbf{Porto}  \\
\textbf{pdf} &  \textbf{P}ortable \textbf{D}isplay \textbf{F}ormat \\
\textbf{ppp} &   \textbf{p}ontos \textbf{p}or \textbf{p}olegada  \\ 
\textbf{px}   & pixel  \\ 
   &   \\ 
   &   \\ 
   & 
\end{longtable}
%\end{table}

